發覺好多人為左面子而去考棍波

基本上依家好多車都係自動波
又唔係要揸車搵食
格硬要考棍波 又舞唔掂
講到尾都係驚㭍

如果唔諗住去歐洲自駕遊 自動波其實真係好足夠

為左好玩

棍波根本係過時產物
係班傻鳩mk以為好型
其實就=依家個個iphone時代你仲用緊3310一樣自我感覺良好

加拿大車牌
無分棍自

歐洲自駕遊 自動波其實仲足夠

學多樣野姐 考一送二
講得出呢句既多數都係棍波唔pass
比晒藉口自己

我都係咁話, 最近想學車全部fd都叫我學棍波

用呢個狗icon真係同支那人d品味一樣
唔需要用到咪唔考囉
咪撚on9啦dllm

都係嗰句喇 學完買超跑又同你講咩
利申棍牌 渣緊無冷氣錢七

呢個情況好反智

你去法國可以講英文，識法文把撚咩
你去香港可以講普通話， 廣東話用唔著啦， 識廣東話把撚咩
識自由式夠游出浮台啦， 識蛙式，蝶式把撚咩

的確係，依家連女人都考個棍波1 take pass，作為男人仲點會去考個廢牌先
不過其實如果真係想知道汽車原理嘅話學棍波係得著最多，同埋其實都仲有好多車款係出棍波多
唔怕得罪講句識操支棍先叫識揸車 剩係識自動波就好似剩係識踩有輔助轆嘅單車咁，叫做識行識停就算

而家貨VAN 的士都係自動波啦

公司d van 有棍有自
派左部棍唔識揸就慘

考棍波d教車師傅下下留一手，預你肥

考棍波肥佬就係度賴地硬

呢個真，明知你技術唔夠都話你得
等你考完肥佬再搵佢

咁都冇撚計呀
我老豆老母架車都係棍波
我有時都要揸佢地架車出去

應該讀mech eng先可以考車牌

我個師傅係日日都屌到我飛起
考完一take pass就話我一早知你得㗎喇

架車係棍波關面子咩事？

eurocar都已經係全部自動波

但係我考左幾次自動波都肥

買1得1,買2送1,
當然考2牌

試過同人講自己自動波pass左 佢好不屑咁話：超～自動波咋嘛 男人老狗揸自動波

慘得過你棍波fail兩次都未考到

一樣咁多錢
有能力考到咪棍波
搞唔掂咪自動波算
人人能力唔同無咩面子唔面子

棍波唔難渣呀 渣過棍波覺得自動波太悶
自動波 左腳咩都唔洗做
棍波 落斜拖波不知幾爽

男人老狗棍都無

想揸棍波車都關面子事？

其實好多跑車都係棍波
例如Honda既type R
如果你只因為大部分車用緊自動波而話棍波無用只可以講你好無知

咁諗得唔得:識揸棍波他日兜踎都有得揸車搵食

學埋可以揸小巴

都係技能姐

點解常日話自動波係廢牌

考車肥有幾可真係關架車操作事
考咩牌有咩關係？

為咗揸我爸b架復古跑車先考

yes 1take pass 完都冇揸過

其實同你母語係繁體字就會識睇簡體，但掉反轉就唔識既概念差唔多

真係想真正學車既人自然會玩棍玩技術，只係為求開著部車踩油鳩衝咪揀自動

我報名考牌時，個職員見我填自動波，叫我填埋棍波，我彩佢都傻，佢仲要問我幾次係咪確定，最後一take pass自動波

歐洲租棍波新車平一半

笑到仆街
棍波咪又係1 take pass
一雞兩味 廢柴咪慢慢自動飽佢

去拉斯維加斯可以唔駛book司機

好多人攞個2號棍牌就自我感覺良好
係度笑人考自動波
其實都係50步笑百步

利申：22歲19號牌

你上網search下
以荷蘭/比利時/德國之類 棍波比自動波平一半有多 試過揸棍波租金連油連保險 埋單仲平過自動波個租金 當然錢唔係問題就冇問題啦
[因為棍波跑長途慳油d]

其實棍波幾好玩 先係真正操控

棍波好玩好多

一睇就知你唔識車 不過唔怪你
係 AT係方便 但係講到入灣 山路 MT個種靈活係AT取代唔到
唔關型唔型事

果種慳油車身輕，自動波係永遠都做唔到

咁我做野有用係咪攞正牌

我認同 但我對車無咩興趣為左代步而學車考自動波
但又要俾人笑垃圾會否好不志

自動波唔好去拉斯維加斯

呢句真

當年讀緊a level 考 1、2棍波 個個都話男人老狗點會學自動波 梗係考貨van拎哂1、2牌啦
最好負碌都1take pass
但事隔10幾年 一次都無楂過棍波車～

要我而家吊極力紙 真係咪攪⋯⋯⋯

但係電單車真係例外 唔考棍波 選擇真係少好多 只能楂羊

一樣價錢 學多樣野唔好咩？
棍波師傅 仲講解埋 轉波個陣 架車內部係會發生咩事等等 比自動波學多好多野

利申：唔記得曬

學棍波當玩啫
乜你當係一個挑戰黎？你咁撚廢？

考果陣唔知道有自動波揀，一take pass 左，無乜大不了，當識多樣野囉

棍波肥左路試 但係無後悔 因為真係好玩
同埋又唔係咁難姐 除左塞車會攰d

棍van一take pass
知道更多車原理同操控
冇壞丫

你試下自動波牌去勤力德,同德,鴻圖睇下請唔請

班傻鳩細個玩灣岸，大個渣車送貨，梗係要考棍波喇

個個都話去歐洲得棍波車揸
先唔講有幾多人會去歐洲自駕
我去到歐洲小國租車都係自動波

應該改制 考棍波只可以揸返棍波
睇下仲有幾多人會去考棍波

咁事實係識MT就會識埋AT呀麻

考自動波冇咩問題啦

佢地起碼知道自己能力去到邊度 有自知之名

好過d 不自量力既人考棍波

Ps:1,2牌

究竟要有幾多呢啲post
講到口臭

渣車送貨

求師傅聯絡電話號碼

揸棍波車嘅樂趣你地揸自動波嘅唔會感受到

玩棍就玩技術
自動波就鳩衝

睇下年中有幾多架棍車炒到total loss再講啦

利申： 2號牌，揸自動波八人車

廢牌

廢牌打飛機大會正式開始!

渣自動波不如坐電動輪椅啦

要講炒嘅就多極都唔夠堆日日炒嘅自動波多

考唔到咪認囉傻閪

呢個真

其實可能好多人就係為左搵食 樓主唔好咁自我中心啦

考自動波咪考自動波，唔洗理其他人點諗
究竟要係現實幾失敗先要用到棍波牌黎打飛機

講得出d咁既野都係自己7左考唔到架啦 去外國旅行租棍波車平好多 一堆膠唔洗找

有冇需要都可以學多樣野先架
又咪一樣上咁多堂學，一樣用咁多時間考
但係多樣棍同極力子玩，幾過癮

打機都係，揀容易又係爆機，
揀困難，拎曬隱藏野又係爆機，咁你會點揀？

多數係炒路面情況啫

多枝棍就肥咩

準備考拖頭 但唔係揸車搵車 只係過下揸車癮
冇錯好多車已經係自動波
但香港考拖頭要操波
哪有自動波俾你考
不過睇怕主咩係操波都唔知

究竟仲要出幾多呢種post

你對個啲人認真先不智
大家目標唔同

想學多樣野咪棍波囉, 學車又唔係d咩好難既野
理鳩得人考棍波定考自動波

樓主係咪考完自動波比人串, 走上黎搵人認同

我有個同學考完車牌拎埋張野去長洲
仲要入去OK問邊到有巴士站

棍 一take

面咩子

同樣價錢 點解唔考多樣

清咩年代生物 超跑出街8成都係自動波喇
利申：跑車車聚人物

真呀
考完棍波，試玩路路通自動波
即刻感覺少啲野

係就係舒服
但係感覺似一個電腦幫我控制部車
我係依賴架車，多過依賴我嘅技術

你老細叫你揸棍波車
但你得女人牌就真係揸唔到
利申：有棍波牌

發咗達又可以揸跑車

學棍波先係學車
學自動波你只係考個車牌

無知一問，其實棍波個難度係邊度
黎緊想學棍波，係咪隻左腳好忙？要係咁控制個極力子

究竟咩人先會棍波都唔可以一take pass
有天份既人點都會pass到

自動波弱智唔上堂都pass到啦屌

明既自然會明

咁你揸緊咩車？

揸落你就會明
其實唔係好忙
最緊要係手腳協調
學棍波一定會經歷死火，溜後，入錯波呢啲過程
盡量放鬆心情 望遠望鏡 學聽引擎聲

冇車

如果純粹鐘意棍波係ok，但覺得咁係型嘅我覺得就 on9。
你去加拿大美國，棍波有幾多人揸？

佢地鍾意一邊揸車一邊飲飲食食 甚至篤電話
邊有手揸棍

揸棍班友想喺車玩下電話都唔到

驚柒 你就輸成世

考官心情好鬆章...

真心棍波好玩好多 自動波無棍波個種感覺
利申：絲

我覺得同樣時間價錢可以考哂兩個牌有咩所謂
係得樓主依種ON9仔先走去計較點解去考棍波點解去考自動波

係係係，過時產物垃圾mk窮撚車一個

唔係話租唔到自動波，只不過棍波平勁多
小弟都好多年冇揸棍波，之前係西班牙租棍仔連保險都平過自動波，咁當然如果你大把錢就租咩都一鳩樣

美國冇棍車租。
除非租落跑場玩嗰啲。

得貨車先有棍？

咩世界?
乜宜家識少樣野既人 反而可以調番轉笑識野多過自己既人

好多自悲撚
冇人講但自己心虛。

利申: 從冇笑過自動波撚，只笑女人揸車。

冇難度

重有俾人屌

6波上唔上到?

去南美自動波比棍波貴成倍

咁係學神都會畀人屌啦 無分棍自
車速總係慢過隔離
香港算好 學神車要掛個L牌出嚟畀人見到
美加好多地方學神只要隔離有個有車牌嘅乘客已經可以揸普通車

我喺美國，唔夠波用添，除非改左個6波齒輪。

你考自動波關我撚事
總之前面有架棍仔你就揸唔到

識棍波係一種技能，你唔會知道幾時會用到，但起碼識。對住啲考自動波嘅人，一定會有優越感，因為知道呢樣野你一定唔識。
香港人唔會蝕底㗎喎，價錢一樣，點解唔考1得4？講話考棍波冇用走去考自動波嘅人，其實已經反映咗佢地都覺得棍波係難過自動波㗎啦，仲有咩好爭論？

我認架

其實呢，去歐遊一樣大把自動波，係價錢稍為貴d

反正都係同一價錢 考一種就可以揸晒兩款
點解唔考高性價比？

其實生得蠢對自己冇信心可以唔洗衝出黎

屌你老母

喺英國考咗一次棍波fail咗 黎緊會再考
Fail完個心情超差

理撚得你，
我就棍波一tick pass 既，
覺得自己廢咪考自動波囉

衰咗咩嘢？
你未ready啫
練多啲就得架喇
合格一次個牌就跟你一世
標準揸得緊係應該嘅

你老味 我明星黎嫁 棍波？ 揸貨車呀？

啱！咪好似美國咁乜人都送個牌俾佢。

Driving is not for everyone.

我香港棍van 1 take pass
之後去到加拿大要再考過
揸自動波 反而肥咗2次
兩地要求係有啲分別
我2次都衰唔夠速度

考個陣好panic 等燈位停車唔記得踩極力子 搞到死火 serious mistake reverse parking又慢

香港好似死火一次未會即肥？英國唔同？
英國考車的確偏難

好多傻仔覺得渣棍波型過人
原來渣棍波呢種技能都值得佢地自豪吹奏，咪由佢地囉
利申: 2號牌，Tesla

考完個考官會因為喺道路上死火所以係serious mistake 英國係有一個serious mistake 就肥
啲英國朋友個個都話考車好睇運氣

wa teslun呀
媽好驚呀唔好撞我
唔想死係電動輪椅下

我興趣就係吊極力子

一樣俾咁多錢 做咩唔考棍波
仲要買一送一

18歲已經棍波一Take Pass🤟

遲下有自動駕駛。
咁學車把撚咩
就係因為好玩 棍波轉波個感覺好爽
自動波就好似打緊機咁 用手製都揸到啦 。柒撚到

我屌
真係有

飛機早就有自動駕駛
咁機師係咪唔洗學手動操作

咁你覺得佢地點解要學先

有多d駕駛樂趣

有個同事考個廢牌，揸左幾年，手車仲係好唔掂，泊個L位都泊10分鐘

想問下考自動波嘅朋友揸車嗰陣會唔會用波棍上面嘅1/2/N波？

廢腳先會考棍波

冇難度架喎
我架車側鏡唔係廣角 睇唔到地下條線 咪一樣咁泊

有備無用好過無備有用，鍾意考咩波咪考囉，人地笑你廢牌咪由佢笑囉，邊個顧面子多啲

利申：考咗棍波幾年都冇揸過棍波車

好心你提跑車就唔好提type R喇
講出去唔驚人笑咩
日本跑車只有GTR

巴打好正 上面條友真係抵串

渣棍波車真係無咁悶。。。
自動波太好，真係會眼訓。。。

我試過接受自動波，但最後都係棍波

岩
NSX都唔係跑車

Tesla算唔算電動輪椅嘅極致？
有埋Autopilot

利申12牌想買

同美斯Fans笑C朗射得入十二碼同一個原理

速成vs倉頡

所以鬼婆唔識渣車

遇著前車緩慢
cut佢之時望過去
多數都見係女人

係呀
我學時都係棍波，學埋冇所謂啦

不過之後一直都係揸自動波，冇機會用棍
可能宜家要用的話都要啲時間先上到手

你唔係手腳唔協調，AT/MT又咪係咁行
出到路試都係睇運架啦

會
落長斜轉2波踩少d brake

棍真係好玩好多 踩住個極力子真係感覺到個引擎同波箱

一個星期內已上手。一個幾個月後死火已絕跡。之後已經本能咁。
好似踩單車同游水咁，就算好耐冇玩過，但你放我喺架單車就自動識踩，落水就自動識踩水。
學棍波同學游水/單車差唔多難度同差唔多時間。

自問資質唔高, 雖然學完棍有自動波,
但係要學車堂堂500~550,
一FAIL轉個考場又要學多2-3堂練,
真心唔想同荷包作對
加上我對車無特別興趣
所以我都係學自動波算

其實鐘意學邊個咪學邊個
我唔明點解咁多年都要互踩

我係加拿大車牌轉
所以我有小型貨van 棍波
老公為左想跟機又考棍波結果7左

下
考棍牌送埋自動波牌
ON9既都考棍啦
價錢又一樣

但係考自動波都要好大勇氣

唔知以為講緊揸F1...

揸架棍波車仔有咩技術可言

我學咗十堂棍波之後都未熟, 結果轉自動波一take pass
雖然我都真心想學棍嘅
師傅都話而家自動波已經好夠, 貨van都就嚟唔出棍波喇
其實揀啱自己嘅最緊要

利申: 有架自動波錢七

真係秒經
考左自動果d 咪話棍冇用，因為佢冇
有乜好拗呢，你驚肥想1 take 而去考自動波
咪要承受返比人笑廢牌
你有勇氣去試棍波
咪要承受容易肥既風險
當然最後大家pass 左，一定棍>自
你冇得拗，因為係駕駛範疇上
棍識既野一定係多過自
就係咁

係唔係必要呢d 就見仁見智
唔同人有唔同需要
如果你只係想快d 得到個駕駛資格
純代步每日由A去B 點
咁自動波已經滿足到你需要
但對某d 人黎講，包括我
棍係必需，因為我愛車
你揸過棍再揸自動就會知根本係兩回事

你講得啱啊

自動波就笑人棍波ON9, 其實自己仲ON9
棍波就覺得愛車之人一定考棍, 咁其實愛車都可以考自動波丫

發現冇人駁到撐棍波既巴打

廢牌仲好過牌都無
我有棍波牌15年但一次都無渣過棍

其實學車學左咁多堂仲會因為個極力子同支波棍而搞到肥佬？
我反而覺得係因為路面問題或者緊張先會肥

利申：1，2牌 2take，第一次衰停車無熄匙同埋太緊張無睇盲點

有無人係考完自動再考返棍？

棍波比自動波學得多野係事實
棍波比自動波難係事實

你A level串dse雞學得野少學得淺面
我係dse雞我都受啦 咁Alevel真係難啲

上面有位巴打用打機闖關困難度黎形容
幾貼切呀
你困難通關一定享受多啲 了解多啲
但如果你只為求過關打爆機 你容易都無問題
甚至乎你覺得打機無謂 去炒股賺錢笑9番人都得

不過巴打講得岩既 好多人為面子考棍係事實

考得棍波個d應該都係要為生計
樓主唔好笑佢地啦

所有point都同意
但真係頂唔順你個‘通關’
過關就過關啦
可唔可以唔好比啲匪語每日入侵香港啊

你都on9，根本係考自動波嘅人面皮太薄，成日驚比人笑先話棍波冇用呢樣果樣

你估個個好鐘意揸車?
明知自己唔會走去揸棍波車仲走去學棍波個d唔係叫醒 係叫on9

兩回事嚟 AT failure咁點算

學車棍波都揸唔掂就唔好沖出香港路面揸車
你連過紅隧資格都冇

學車棍波都揸唔掂個d諗下應唔應該繼續學車
定買定架tesla做自動駕駛

係喎 上面勁多on9話同一價錢點解唔學

又要回帶

其實有冇諗過係你自己問題

唔係你c fu點收你錢

我為挑戰自己而學

去外國渣過幾次棍波不知幾好玩

大直路渣埋棍波26 2xxkm/hr

屌sor 我就係心諗細細個用開爆機闖關過關 啲蝗一撚定打通關 然後嬲嬲下唔小心打埋出黎我屌 對唔撚住

係冇技術架。游水踩單車咁啫嘛。
就係講緊點解有啲人講到好難咁。

冇野下話。
我架車係棍但又唔係揸車揾食。
你個講法都幾牽強

佢地夠歲考牌未

我架車連做uber都唔會qualify。
送pizza都冇位放，派報紙都載唔到幾多份。

揾食？

考自考棍純粹個人選擇
你要考自動波冇人笑你架
不過自己唔敢考棍走去笑人個選擇就真係

冇辦法，揸棍波嘅操控感係自動波做唔到嘅

始終人腦(棍波)係處理咗路面情況先決定選用咩波、點俾油、踩幾多迫力，而電腦(自動波)冇辧法了解路面而只能夠透過司機對油門、迫力嘅控制作出調節(即回饋一個電腦認為適當嘅波段)。呢個解釋咗揸棍波時其實司機個腦已經比電腦多一重運算同判斷，因為人腦可以睇到同處理到更多資料

再講，例如入彎，揸棍波嘅話我可以入彎前一早拖定低波收慢架車，相對地比較安全；自動波嘅話可能到彎位先識拖低個波，相對上減速冇咁明顯，亦有機會喺彎位因為轉波已chok一chok

利申：揸開棍

都唔係既 如果係真心鍾意玩車既 BRZ AE86個d去考棍波去玩 無問題 如果真係平時到步 對棍波無興趣 自動波好夠
利申 棍波牌 但揸自動波

想買架BRZ黎玩下
棍波 天光道輕鬆1take pass
依家揸自動波真係有d悶

megane唔知正唔正？

小學雞先會得閒理人笑人考乜波

唔好意思,我真係冇諗住係香港揸

點睇都係你有問題多過我有

都唔係考果個有問題，而係有好大部分人都好幼稚響度笑柒人考棍波
同樣例如話男人老狗出街著黑絲都冇問題㗎，會比人笑柒炸麻，你唔想比人笑你都會做番啲正常嘅嘢，而就係有一大部分嘅人覺得考棍波先正常，有咩計
利申：隨波逐流考咗棍，我認我廢

近年有班人，俾人影響到覺得棍波好難，棍波唔係普通人既領域咁

根本以前少自動波時，乜鳩人去學都係學棍，棍根本就係easy難度既野，係有班人真係以為會難到唔敢面對，又有班人會拎出黎自豪，根本呢d平民試，普世技術係只要你正常就一定會得，冇需要自豪，亦冇需要怕左佢

係你出車場勇氣都冇

肯定又係雪藏牌日本租車個d on9
難怪你要係香港迫地鐵，我己經成年未坐過地鐵

自動波=科技進步人腦退步

我有既問題就係我係1,2牌

我住個到私家車入唔到嚟,買車嚟把撚呀

天橋底？

咁你答我你係咪想考牌日本租車

未揸過 但睇樣覺得幾正

啲小學雞係要認下叻，吹奏自己做到嘅嘢。

渣棍皮日日放工真心辛苦
所以不要渣了
渣自動皮睇下女好過

女朋友17歲學車 18歲拎牌 一直棍波到依家25 我覺得真係好撚型
但係我又細到大都怕車 直到早兩年都無諗過會渣車 依家為左唔想淨係女朋友一個渣晒而去學車 但我一定係學自動波 咁你地又點睇

有咩所謂?
你估有人專登望渣棍皮定自動皮?
你比部tesla同棍皮
我揀tesla好過

有d野日日渣 好快悶
除非你玩開track day同情意結另計

NSX比你食咗

棍波其實都唔係好難

利申:肥左次，衰係望盲點

岩 獲獲都係班自動波自卑心作祟

唸住開po圍爐取暖

其實考左覺得咪得 係都要衝出黎

我正係知一樣野

考棍like就揸返棍 唔鍾意就揸返自動
考自動 唔滿意就考過啦
退後一步講比人聽 真係會幾冇面

無人會留意你架
唔好以為自己係世界中心 出街個個留意你渣棍定自動啦

踢屎撚 搵到保險保你未呀？

俾人加一倍都要求人保你

係咁比個理由自己唔洗考棍，比人笑咪比人笑囉，咁你真係捨難取易丫麻！好過啲人自動波牌扮棍波牌咁on9

上面講緊將來有自動駕駛系統就連車都唔洗學揸喎

以為班自卑廢牌撚已經夠白痴, 原來仲有廢牌踢屎撚跳出黎柒

所以其實我係想講 女朋友渣棍波好型又點 我又唔會怕比唔上女朋友 我渣自動波又如何

玩手波係為興趣，自動波試下個"爭子"睇睇。
唔否認自動波令到楂車簡單好多，但手波真係好有趣

純興趣係真嘅
而家老梯都識自動補油啦
離合波箱電腦快過人腦，你喜歡手動mode，佢接極力子快過隻閪腳啦

所以咪為有趣過癮囉。轉波快過手動好多年前已經係啦。

舞唔掂我諗佢地都係學緊果陣先知掛...你連學都唔比佢哋學咩呀哥

知唔知咩叫拖波？

高速公路突發狀況

你睇下你個abs 收唔收到

塞車嘅時候梗係AT 好啦

山路MT無得輸

考棍之後唔揸棍咁考棍做咩

講緊A丫 自動波丫 你up也撚1，2丫 你隻手有小兒麻痹？

1=1A + 1
2=2A + 2

2A= 1A+2A

1,2牌即係有4個牌
巴打有車牌??

此po已完

咁係個條友on9

每日放工揸車返屋企嗰個過程勁爽勁relax。
每日既highlight。

小妹鍾意老爺車先考棍

你咪試下公司停車場前面有幾部棍波車塞住你，同事又唔得閒，你有人地條車匙都走唔到呀

ABS 同收唔收到有乜關係？
以為係auto brake?

ABS 係 Anti-lock Brake System 喎

其實好簡單一樣嘢
你話唔係難易問題 咁點解同樣價錢同樣時間 可以拎多樣嘢 你會唔拎？ 諗極都唔明 講極都講唔過去。
即係好似 1070 同 1060 放喺你面前 一樣價錢 你唔會話 我用1060夠啦 玩到大部分game 有100fps 就唔揀1070㗎嘛

我有車牌 唔可以講係4個牌 因爲係同一個號 只係多個A字姐

我老豆揸棍波，叫我考自動波
唔知係咪唔想我玩佢架車

其實唔係好明佢句野既意思

高速公路遇到突發狀況走去拖波?

當我白痴唔知呢個情況拖波有咩用

但點解唔直接大腳踩停？

咁1A 揸唔揸到 棍???
如果你1A 去揸棍 叫做有冇牌??

咁都唔係4個牌??

我都唔明D人 點解買2送1
都要考1A 女仔就話姐

戇鳩 無棍波牌就唔識揸棍波?

咁點解識揸棍唔考棍

因為得電單車需要考棍

講市面通用性就真係自動波好啲呀，呢點無得嗌架。
但講好玩，好皮，感覺，棍波又真係贏撚晒。

真人真事，10幾年前架喇，有個唔太熟嘅所謂朋友，成日話自己手車幾快幾勁，我心諗，係你架M3快或是真係手車快？但又廢事問得咁直接啦，始終唔太熟。

有一次出到嚟，佢又係度自吹自雷，咁未諗住試吓係咪堅囉，咁話同佢交換車兜個圈，我揸佢架M3先，佢坐英雄位。佢架M3堅快呀，仲好灣過DC呀 (我自己覺得），咁我未讚吓佢架車頂呱呱囉，佢都聽到好開心呀。

到佢揸我架DC, 我坐英雄位，其實只係大金極力子，識玩嘅人，起步一下一下俾油，就算唔太熟個磨擦點，都一定好 Smooth 咁起到步，但佢試咗好多次都起唔到，死火-> 著車 無限 Loop, 到最後起到呀，但完全唔撚識踭子，仲要 Chock 撚到仆街架。自始之後，你以為佢會收斂？So9ry, 無，仲係話自己手車好快好勁。。。但當日在場嘅人，已經背後笑到佢臉黃，佢自己唔知。

正常考2A仲易過1A

電單車棍波易考過自動波

拖波可以利用engine brake 減輕個brake嘅負荷，如果本身架車個abs好敏感嘅話，拖波係真係可以減少lock up嘅情況
高速情況當你6波巡航緊，起碼拖返1,2粒安全d啦

所以話睇下d 1a撚就係缺少呢d知識，仲喺到笑人

咁自動波車咪一樣有L波做engine brake

我睇唔透點解要講ABS，講到好似棍波無ABS咁

不過我出牌就係為左揸家庭MPV，未揸過棍私

有機會先試下囉

你一腳重dup，dup到 abs 著左停車距離咪長左囉
攞L波出嚟同拖波比
攞+/-波就話姐
d廢牌撚真係無腦

agger

得啦得啦
你咪拎你架棍車自己威囉

我呢啲升斗市民車下老婆，車下四大長老就夠

無拎過出嚟威
呢d係基本知識嚟，係你衝出嚟柒姐

得啦得啦

咩棍波為揸超跑呀
做下research 超跑棍多定自動波多先啦

想知依度話考棍既人有幾多係考棍私?

貨van對比私家車車頭又短睇位又易,

盲點又望少人一邊,

起步仲要可以齋吊極力子唔洗比油,

你去第二個國家睇下有冇得冇車牌直接考貨van

考個殘廢走後門棍牌係度話棍好易考姐

其實係 所以我推左條女去學2A

忍唔住要俾個正皮你

而且拖左波加返高個轉數同扭力，假設個突發狀況係需要你俾油加速去閃避前面去自救既話，你架車都早已有足夠扭力同低波時輪呔俾到你既抓著力去maneuver架車自救。
(例如前面炒車要急剎，而你後面係大貨櫃車衝緊上嚟你後面剎唔切。你齋急剎就做人肉三文治。你俾油過線就避晒。)

而好多時睇到youtube上啲高速公路炒車片，有啲私家車一急dub就fish tail擺尾然後失控打白鴿轉其中部分因素就係只靠brake急剎搞到鎖轆冇左抓著力。(當然重要睇埋嗰架車既車呔、suspension 設定、軚盤、同司機既input)
而拖波收慢再加漸進輕braking,係冇咁易出現救車時打滑失控既情況。

呢啲真係識棍波既人先會知。

超跑而家dual clutch 多。

反而cheap跑先有棍揀(Miata、新86)。

利申: cheap跑車主。

渣唔度棍 因爲有a只可以渣自動波
2.我諗係d人驚左貨van 如果第時買四驅車 有可能係2牌先渣得
3英文未只係附加上去 所以唔可以講4個牌

剩計拉利，我車聚見既一個棍波都無
見上面有幾個小朋友吹哂水話考棍為超跑真係笑到

冇實力先要睇運。

m3 係咪扭力大，吊住唔比油都唔會死火

又月經post 想考咩咪咩 睇自己需要
有人鐘意玩車咪考棍囉
純粹考牌代步 唔想搞咁多咁多咪自動波囉 個個需要, 考量既野唔同

不是，是因為架 M3 是 AT, 佢唔熟 MT

點解好似前排已經有人出PO講過差唔多既野

我係因為STi 先考棍
同埋12牌都幾大分別 點解唔考埋？

識多樣唔好咩

得啦得啦，人地棍波識多樣，你識少樣係事實 你再嘈，你都係比人識少樣野，呢樣野唔係可有可無唔重要既野，咁得未呀白痴

揸個A牌驚俾人笑柒就開po屌人考棍

其實睇你覺得有無用
每個人需要都唔同 無必要互相恥笑
而係香港的確係自動波已經夠做 有棍波牌係唔會特別馨香
但除左搵食車外 棍波牌總會有人用得著既

利申：中學個係頭D迷 依家人大左都沉迷緊d日本國跑 過去有時都係租佢地（比普通車貴好撚多 但香港仲難養）

棍波有牌補鐘都咁撚樣

唔怪得D棍波要咁樣人身攻擊自動波黎拎返D自信

講真，考完個2牌揸左一年幾自動波

你依家俾架棍私我揸都未必摸得熟

因為以前搵食車多數棍波 所以考棍有著數
但係而家跑車都sequential gear +/-波 棍波真係玩樂同完夢用

難道考at你會合格咩

你考MT唔合格又想拉埋AT落水呀

5f081e9cf1f80451167139

5f081e9cf1f831940646913

5f081e9cf200c1786497443

5f081e9cf200f163022900

5f081e9cf2011677240965
``````

咁多正評，不愧為兒登

其實無話係咪為面子而考棍
鐘意玩車咪考棍 自己選擇姐又關你咩事
話依家大部份車都係AT果啲 都鐘意極車都有個譜
其實都係各有所需 各有得好

起碼我宜家揸車出入先

你有冇車

我己經成年未坐過地鐵
故障？關我撚事

講真渣棍真係好少主動開po笑鳩人廢牌

十次有十一次都係d自動波撚開post 笑鳩番人轉頭都唔知乜野歪理

識多樣野要比你笑？

你話無用就無用？棍波訓練大腦架駛時多工，渣自動時大腦自不然更多空間處理其他野

睇到好多自動波牌新人渣車好似如臨大敵，
隻眼6到大大，個身彎曬前，渣到個軚勁緊，見到佢個腦已經100%用曬，無空間再望下鏡睇下周圍發生乜事

你睇下上面條撚樣追鳩住黎吠就知棍波多癲狗啦

仲有, 你少笑人咋, 大撚把棍波狗笑鳩人廢牌

其實學棍van要你即刻渣棍私都唔會渣得掂

又一個手腳唔協調

你真係好脆弱，點解你唔覆我既d問題

考完1A 1takepass 揸左兩年
而家後悔當初點解唔考2
最近報返

唔係為面子
而係想學多樣

利申：絲

你睇返自己成隻癲狗咁咬人仲笑唔笑得出呀傻仔

當初考2號牌係因為公司有私家車同棍波貨車
想揸曬唯有考2仔，考之前無話鍾意揸車
考到牌後揸到棍波就鍾意到番唔到轉頭

睇你揸咩車

點解唔直接考18

O個個渣林寶法拉利嘅人都心理變態架啦，有反社會人格，咁招搖！

邊個挑起我先呀 柒頭

18又好似誇張左

依家出面啲人揸5.5分分中有啲仲大架過18學神車，同埋考18排期又快咁多，價錢仲要分分中平過考2號仔

屌我外國返香港換牌 要自己問fd借車練

玩慣左at 上mt好似冇開過車咁

中哂
快 平 多牌

btw知唔知考10號會唔會補吸2號牌?

有大志，我學車果陣都見唔少女學棍van，幾佩服佢地咁有勇氣

左右唔同？

唔會，得18，19呢類貨車牌吸到2號仔，因為運輸處都定2號仔為貨車類別，而10號果啲只能對應返巴士類別（4，5，9），不過如果係考10A 嘅話，再考到18就可以冇左個A，因為佢當你識揸24噸樓下嘅棍波車，10號都係24噸樓下

諗住暑假考牌既各位
唔好諗喇，報棍波啦
考自動果d 只係怕難怕失敗
話用唔著咪唔考果d
你學校考試果d 你出黎做野九成都唔會用返
你唔好讀書呀笨

你考棍後揸自動，正如上面清講
係自然流暢好多，好大分別架
一定唔會係冇用
況且有多個牌旁身，點計都唔會輸

其實唔係真係咁難
我臨考前谷埋d 堂一齊上，前後兩個星期
就pass 左啦，唔好比果d 小兒麻痹師傅
同埋淆底連登仔，嚇到你試都唔敢試啦
連我老母都係棍van牌
你地唔係要渣過個師奶呀

我有用 利申：返地盤